一齊傾下足球觀念

我先
接波永遠最好用far foot攞，即係遠啲個隻腳，右邊用右腳，左邊用左腳，就算隊友比錯腳都要調整自己身體，因為用far foot會順好多快好多，對手一拍埋黎就可以推過佢，就算去唔到都可以回後

超級連結人

三中堅不能主攻

假對攻

支停插

右邊遠d係右腳

好難明咩

個波由左邊黎右邊個陣，離個波遠d隻腳咪右腳囉

中場如果好勤力就可以主攻

留名

長傳急攻踢法陳舊
現代的足球整體戰入手

想提升能力，一定要花半小時練協調同埋利用速度梯，齋練猜波冇撚用，唔肯練基本功就收皮啦

龍門失咗波唔應該舉手，要即刻拎個波出叫隊友追返

現化足球好講求整體效率，所以我覺得球員個人嘅體能係最重要

係，呢個亦係日本進步得咁快嘅原因，日本細路一開始踢波都會用3年時間練3個一組圍成三角形練far foot one touch

唔係幾明 求講多少少

你老味成班on99咁講咗十尻幾廿萬次，有界外球即開啦，仲慢慢行去執慢慢諗俾波邊個，對面mark死左，點樣利用對手嘅唔集中呀on9

簡單啲講，你基本功好，踢咩位都唔會差得去邊

協調同速度梯係點？

對面mark死左有幾種做法，扔落位到俾隊友轉身跑或者接個個扮返後幫但突然去返前，呃左第一下先，呢個比較睇球員技術

速度梯唔知，協調應該係要確保自己隨時一落到場就知自己要做咩，要點踢

唔好沉

協調速度梯上網大把教學，唔多講，最緊要做完一套動作要有大約三十米變速（大前提係做緊協調and速度梯時唔hea，要求自己以最快示人），好快有效果（尤其係有啲人好耐冇做運動，呢兩樣野好快可以睇到自己嘅速度好快提升，如要變返以前 巔峰又要講其他體能）

基本功係講緊你嘅平衡力，腳腕力等等
講講我以前比港版亨利點操啦。一開始就係協調+速度梯，之後練基本功練成堂，冇鬥波冇猜馬騮，基本功做嘅係搵一個partner （一個負責拋波，另一個負責接控再回傳）
傳接控果個人，要練幾樣野
1.雙腳保持郁緊，jot 住jot住咁，有啲似跳下跳下，練落場意識
2.回傳有腳面，腳內檔，頭，要練到三個部份個力到可以收放自如，要有準繩，每下回傳要到對方心口
3.控球有幾種，心口/大脾/腳內檔控完個波再腳面或腳內檔回傳（如果係大脾or腳內檔控波，就要用另一隻腳回傳俾partner eg.左腳控右腳傳）

另一種基本功都係搵partner ，做地面傳波ex, 但距離只有一米，一樣要練上面第一點果種意識，收放自如嘅力度，準繩，及雙腳傳接控嘅能力

互傳互動

補充多少少，足球長期多要係場上形成好多嘅三角形，3個人形成既三角形可以hold到一個對手，世界級個d另計，而4個人形成2個三角形就會形成一個菱形，正常最多可以hold2個對手

講得幾好，呢D都係老生常談。就算好普通係學校踢校隊其實都係呢D。係會幾悶，但係KEEP住KEEP住做，其實比賽果時就出到成果。

協調純粹令你做好左右及前後平衡，有啲可以用速度梯練習協調，令你整體運動能力好啲，例如“咬”腰解圍夠唔夠力，會唔會踢空氣,etc 如果身體協調度高，會跑得快啲

但隊友唔身波底唔好，如果唔識利用呢啲細微位，接波果個踢到曉飛都冇用

岩，但你老味依家啲細佬最撚叻話鬥波，教練又on9會配合，搞到永遠冇成績
利申：本人學校就係咁

感激巴打

校隊好多叫人鬥波 可以hea教

巴打有冇踢開波，話說小弟嘅朋友唔係番工就轉行其他球類，自己又因為dse冇踢好耐，如果近近地嗌埋我

葵青果邊好似有新手谷 不過巴打會唔會去到變球王
利申屯門撚 都搵緊波踢

有冇人想講身位，我本人高171，重52，細粒果類，好容易比人bell 開，雖然依家冇乜，亦有少少心得，但都想聽其他巴打分享

我都係屯門
唔會變球皇，鐘意上腳造波，但又唔會係獨食果類啲人
利申依家好廢

開game固然練到野但係要練完波最後先鬥，最好就教練鬥完波之後講返球員個別有乜問題等等

Lm

我覺得鬥波係最on9，鬥波前提緊係操幾廿堂基本功，要等佢地知道咩係足球

唔好喺邊線用頭頂波

我就用開膊頭頂住人地心口個位

走位到底要點搞
睇文都冇乜用 好似成日遊魂冇人比波我咁

巴打帶下我踢

我會用手（呀）開佢地，長期貼住心口，佢喺邊一邊插埋嚟搶，我就轉另一邊，必要時轉身再加速甩咗佢再俾波隊友再拉空跑空位，而且因為體格問題，我要低重心先冇人食到，同埋爭位會好（亞炸），多啲shoulder check

禁區頂停波

唔好咁灰，我細個波底好，但中五先開始自學走位同埋身位，以前一向好差，係靠隊友拉空位我先有波

我一開始學就係睇理性足球分析啲片，一邊聽佢嗡，一邊睇片入面啲球員點走位，落街場跟隊等出場又會睇點走位（主要睇中場），落到場邊諗邊試，久而久之就大概知走咩位，同時會諗埋如果隊友係突破型嘅你就要走得靚，等佢有機會直搗黃龍

巴打點練體能

我冇fd架，好想搵到有人有一班fd踢開，然後痴波踢r fd

lm

足球最直接就係直線打傳，所以你見中間一有空位就走入去，如果隊友見到你走空左就自然會交比你，當然無咁簡單，人地會跟你，咁就幫助邊位隊友拉寛左，或者你做邊位個個拉寛d

52 161都嫌瘦啦
適當增下肌 除外你香港美斯

咁就要睇你本身整體足球能力係差定一般啦，我個人認為有唔同練法

差嘅真係要做番多啲體能，長跑練跑，sit up push up 俯臥撐 少不免

如果係一般嚟講，我會建議大家練定時長跑，我練開係10mins 要跑到2.4km, 當然練完波再練呢個效果更佳
另外係變速跑，喺運動場，先跑彎路用50至70%嘅速度跑，再到大直路全速唔好停盡力爆撚哂條大直路，三圈為一set, 最少做三set ，做完再去踢波，你會feel到有無限體能，到你練耐左就轉做4圈一set 然後每次做4set

另外速度梯都會練到少少，練完波，每種動作做15次，做夠6至7種都夠

無影櫈，最少兩分鐘，我試過做夠5分鐘

有一個係不停跳，練小腿，擺兩個雪糕筒，要跳高過佢，左右跳同埋前後跳，1分鐘唔可以少過60

另外有一個係前後腳弓字步，上下微微幅度咁un ，un20下hold 20秒，再un20下hold 20秒，然後轉腳un20下hold 20秒，再un20下hold 20秒，你做落就知攰

屌你我夠知瘦啦，問題係足球嘅跑動咁多，你點增肌食幾多都跑走，我就係食極唔肥，冇做運動半年不停食都肥唔到，係1kg都肥唔到

試過喺屋企keep住gym都冇乜變化，係上身肌肉會漲少少大左少少，體重零變化，依家我望落去就係果啲瘦得嚟有少少肌肉，一睇有做開運動果類身型，我都好想上磅，但唔係番學就番工，更何況間唔中會做呢啲跑動咁多嘅運動，點樣增磅求指教
利申：比起同size嘅人我都係食得多果類人黎，所以唔好叫我食多啲

每個星期keep住做，一定bulk到嘅

黎緊plan緊，但唔知plan到幾時，我唔需要太大隻，太大隻我怕會浪費咗自己靈活嘅優勢，我希望上到60左右，硬淨啲

自己祟尚控球戰術 即係雲加初到阿記同輝煌既tiki taka
但都明白真實落場呢種戰術除咗默契仲好蝦全隊既控球技術 係咪無乜可能見到香港有呢種足球
利申 波齡只有6年

巴打係落街玩速度梯？會唔會好柒

有無咩練習協調既drill適合係屋企做？

高速來回球

和團之友算唔算？

留名學野

最撚緊要有氣又夠快 呢啲仆街學下少少足球sense 特別係位置感同基本防守就可以mark到對面隱型

無乜嗰種感覺 但想知其實打親呢種戰術係咪一定有前無後

反擊AMC

我覺得現代足球越嚟越要求團隊戰
好難再有細哨呢類扭到嘩一聲

唔食多啲點增肌呀 鋼之鍊金術師咩

以前喺出面練波經常做

諗唔到

你後面唔壓上黎 咁咪得中前場係前面踢 當你七人街場 得三條友係前面踢 稍為有啲防守意識嘅球隊都可以終結到攻勢啦
所以為咗有多啲傳球選擇 後防會壓上黎幫波
不過有啲球隊係counterpressing(失咗控球權之後反搶）個方面唔太着緊 咪變咗好易俾人打反擊

攞粒波練下footwork 的波囉

fm and fifa

一定出有AMC既陣

防守步夠快又夠氣夠力，俾人過左即刻追返
初初唔勁我就係咁，對面會覺得好撚煩，成場跑又唔攰，屈體能

fm fifa最緊要有對翼出波 年年都屈到人機

我都係踢呢範

唔係 4-3-3 tiki taka呢種戰術正正就要由後做波，keeper準備開波兩個中堅拉寛，中場搵個返落黎去禁區頂中間從後做起，想知詳細再講

食左唔做gym脂肪都唔增，0.1kg都增唔到磅，邊有心增肌，個身都唔吸收
同埋再講多次，我真係食好多野，食撚到窮喇（本身都窮）將全部錢用嚟食野都上唔到磅

其實佢進攻個陣同343好似

簡單講即係腳內檔 咁複雜做咩

學下沙維布斯基斯 佢地攞波嘅準備動作係好好嘅教材黎

以前練區隊，教練踢4231
中堅企去閘位，閘上去，中中落返嚟（好似係咁）然後猜幾板大腳俾波翼位用速度，技術屈機，最後我記得佢地果屆拎第二

攞波前要shoulder check

依家區隊同校隊都係咁踢

望下後面有無人

有時做中中果時背住踢，一攞波想轉身但有人埋緊嚟俾pressure，我就唔會再用腳內檔控波（可能同好多位果打嘅教練或朋友唔同），我會選擇用腳底踩停咁控波
因為可以chok一chok假身，然後即用腳底向橫搓波，甩開對手
如果唔係用返腳內檔控波，再向橫推好難甩開對手

想知啊 因為自己鍾意睇波但無乜戰術概念

basic

唔知大家有冇做過一個協調係橫拼步，好似隻蟹咁
其實可以背住做，除咗協調仲可以練shoulder check

我多數會one touch回後或者特登比隊友通渠呃對手再轉身

係香港既肥仔踢波都好搓得波
肥仔身型協調力量贏哂啲on9仔

通渠好睇球速同埋對手企位同埋能力，我會覺得好大風險，如果one touch 嘅話好怕隊友俾人迫一迫又鳩咁大腳解圍

Far foot攞波唔會好易俾人搶咩

我多數都用翻近波嗰隻腳嘅內側first touch 好似安全啲

你要靈活咁就要放棄大隻架啦
強如阿朗bale大隻咗都唔靈活
何況你?
適當練下腳 速度 體能
因為一練上身個人就會好硬
同埋協調靈活性都差咗
摩迪型 你唔練體能就av緯型

其實個重點都係令個波遠離對手

你講果種係本身骨架大，然後肥少少果類？呢類人跑動能力都高，有力量有身位，不過同佢地要鬥智，我通常對住啲高大都會狂轉身fake開佢地，例如不停左右盤球，攻擊佢地轉身比較慢呢個弱點

但真肥果啲，拎起隻腳鎖緊腳腕再用力俾波都嗌攰啦，呢啲人真係打少個

一講Shoulder check就諗起呢條片

簡單d講如果人地迫中堅，keeper可以比落返黎個中場，如果人地搵多個迫埋佢就可以斬比閘或者中前場，因為人地壓到咁前，中前場會多好多空位 ，中間三個中場最好有時互相調位去攞波

咁你講果啲我都知同埋有練啦，如果唔係點會話攞身位自己有心得
同埋上面講練體能你都見我講嘅都係集中練腳，速度，耐力，爆炸力，其實我想自己可以維持到有58至60kg 然後上身可以強壯少少，加強自己對抗性啫

廢 就算左邊 我都可以用右腳 後腳攞， 再練下啦

你狂轉身咪由你轉囉
邊有人mark人會貼哂身
知自己個zone有幾遠啦

我只係講緊concept 無人迫你一定要用咩腳攞

佢mark我，但當我擺明要過佢，佢防守步，我cup 左cup 右都fake走佢啦，高大轉身慢就要趁佢轉果下我地就要加速甩左佢就推進俾波，唔好比人攻擊到自己細粒呢個弱點

如果佢平腳，假動作再嚟個變速再推進俾波走位，同一道理，對高大就係咁玩

最難應該係個d唔算太矮，轉身快，速度快，ok撞得個d後衛，例子：大簡

睇情況姐
背龍比人迫仲內側拎波咩
側身用外側碰直接轉身啦

161高53磅，踼翼鋒，中場中，雙箭頭偏左
優點：變速快，平衡好，控球好，走位勤力，勤回防，tackel準
缺點：頭球好差，冇腳力，first touch麻麻，左腳生蟲

業餘level肥瘦冇乜分別
件XXL入面有幾多肌肉好難一眼睇得出

點樣可以上場嗰陣冷靜啲？
同埋想問要點樣先可以搵隊友搵得快啲？

球技唔係最重要，最緊要球品好

未接波前睇定哂

防守要防住中路 唔好唔人cut入中路

睇乎對面用左定右腳踢波而決定放佢入中路定逼佢去邊路又係再高級啲嘅技巧

53磅紅色

冷靜要練出嚟，必自己唔好因為自己易失波就太緊張

中堅一定要引球出擊，拉開隊友空位後分波接連後上參與進攻

但係隊友會走位㗎喎 我就係成日兼顧唔到個波同搵隊友

前面心態問題
後者就踢波有冇波個陣都不停咁週圍望 同埋抬起頭踢波

呢個啱，點引誘佢去邊路又係技巧，引誘右腳人去左邊邊路

即係人定傳比我，我會攞得唔靚，要修正
比我攞順左，我可以控得好痴腳

屌你老母打中場企定定點解唔打龍呀

但係隊友唔會企死一個位㗎嘛

未攞波個陣望定隊友位置諗定比邊個，一攞到波望周圍睇下有無隊友走位，最好3腳波搞掂，未做到邊帶波邊望人就練下先，搵朋友圍內踢多d比賽，叫佢地迫你，比人迫得多自然冷靜d

因為我唔夠大份 人哋一埋嚟逼幾逼已經甩 成日失波攪到冇哂信心

用far foot

邊個話高大同肥就係轉身慢加速慢
定你對開個啲先係咁
就咁cup左cup右就fake左
佢唔係比你fake 直頭係唔識踢波

隊友走位都有個範圍架嘛 又唔會話冇啦啦左路去咗右路踢

但係用far foot先會易俾人搶喎
巴打嘅意思係far away from the ball定far away from the opponent？

好耐冇踢
一開始點先可以慢慢操番起

hold 波冇人逼，就望住前面帶波
食粒搖頭丸，望人咪快啲囉
你可以用眼角餘下角度，稍下邊啲隊友有空位架嘛，之後咪望一望波，然後準備落腳俾果下再望下隊友確認位置，然後完成整套動作，其實好奇妙，你隻腳拉弓然後再決定俾波邊個，你個身體係可以完全修正

明白

即係唔穩定，依家的波幾多下？練多d自然會控得穩定d
利伸：最多200幾

我之前有講點練體能操返起

巴打最尾嗰兩句姐係點

睇餸食飯架啫，咁高大嘅人轉身真係慢啲，除非係好勁果類啦，當然cup左cup右就緊係唔係cup兩下就搞掂，重點係趁佢轉果下我地就要加速甩左佢就推進俾波走位，包拗頸嘅你

打開中後位，鐘意背向人地龍。
同中堅彈一彈就轉身斬波上前，
分邊吊前都得，散彈槍正呀

far away from the ball，易比人搶意見係你未攞到已經比人搶？

踢波望人先就一定既
傳停帶射 第一樣都做唔好點踢波
無鷹眼視角咪用經驗同腦力
推考自己隊友同敵人位置
音樂入面有絕對音感
無呢樣野既人咪用相對音感

自己無個樣武器就唔好諗佢
搵第二樣自己做到既取代佢

反擊amc 超級連結人

如果我喺右邊攞波 far away from the ball姐係用右腳攞 咁個波咪會近對手多啲囉？

唔知你明唔明

好地地行住你做乜要轉身
行到你落底都玩完啦

10幾下
點練左腳，左腳完全冇力

用多d囉咪
用左腳發力 練左腳的波

好難講到出黎，譬如話你本身想俾波左邊，但你隻腳拉弓果陣，見到左邊俾人mark咗 要傳右邊，呢個時候你成個動作照去照傳波去右邊，成個動作仍然可以好流暢，明唔明？
所以我話有時你眼尾睇到有隊友空/佢跑去邊已經可以起定腳，拉弓果陣再確認位置，力度，落點，然後finishing

你呢種講法假設左對面一定甩唔到你，甩左都會俾你追番，同埋對方帶波速度慢，咁如果對方一開始帶波又快又痴腳，再cup左cup右插花迫你防守步轉腳，你會點搞？

粗糙控球大法
勉強停波 > 主動撞走敵人 > 成功接波

即係人地係你左手邊捕哂位？嘩，咁仲正，如果我係你隊友就唔會交去你隻腳，打落你前面個位你贏哂佢 ，唔知你明唔明，即係如果你右邊中堅，人地近波多d，我一打落右閘位到，你走上去用far foot推埋前，佢好難追返你，因為佢要轉身，你係衝前

同埋好講你心中諗緊1on 1果個位置喺邊

我就係咁練洛賓的軌跡咁練左腳 ，由中場左腳帶波然後推橫左腳抽

far foot 最好嘅地方係你一攞波已經向前望緊
當然後面有人mark實就諗下點far away from opponent先啦 包括護波(shielding the ball)

我會一直向後移，睇準時機封射波

我都係 最冇腦又work嘅做法

我會得身位先再特突漏波然後轉身

尼斯達是你？

乜左cup右cup同插花真係好fake咩
留意下佢隊友位置就知就佢會過定係比啦
如果佢做到下以合埋眼踢波一啲訊息都無既當我輸
你左cup右cup去到最尾要過你點都要快一下推
你步到佢加速個下膊頭撞膊頭就再鬥快啦
打後唔輕易出腳 唔輕易轉身就基本啦

再講你踢十一人都仲話有位你係咁左cup右cup 比多啲位你衝刺
七人就玩完

如果向後移嘅話我會keep住一個可搶截嘅距離，望住佢隻腳，差唔多掂到波即刻向前標，

唔出腳既佢有幾花巧都無用
真係勁既大步推一步快既 撞完再快過你
實而不華

七人定十一人係咪都食左身位先 ，食緊位佢點挽到咁多嘢

基本上側身守住條中路 好難會俾人fake過 打大場俾人硬爆就冇計啦 唯有睇下食唔食到身位

所以後衛身體質素好重要

7人緊係打one two 走位啦，我都明你講緊咩，但我講緊嘅係

不過如果真係勁嘅都會守得辛苦，成日練波同一個踢港超[size=預備組嘅師兄踢 ]，好難知佢下一步，所以我好享受同佢1on1嘅瞬間

係咩情況下會無得行 比人逼落底既係進攻既一方
時左時右就一定要跟佢尾？
時左時右目的一係落底一係去中間
同埋打後正路點都會封中間為先
啫係只需要理會落底個一下
咁又點會咁易fake得中
fake左啫係個後防自己唔集中或者經驗唔夠

你話見對面想撞就兜開少少
咪由你開囉個龍門係中間
最尾咪又係返入黎

防守真係好正

閘波 block shoot
截到波交俾隊友轉守為攻個下

對手預備接波就衝過去貼身標鳩佢搞鳩佢
落腳唔使準，只需善用心口撞鳩佢

但你一開始講緊係喺香港肥仔可以屌打on9仔啵，我一路都係講緊時左時右可以用黎針對肥人轉身慢（唔排除有勁人啦），你上面講果啲係咪肥人都識先，你講講下將個身份變左後防

踢左十幾年波都唔知咩叫far foot拎波

截波正，截果吓望住對面呆咗個樣，估唔到你真係可以咁短時間加到速仲截埋波or估唔到你隻腳可以咁長截到波
果個樣真係

係你眼中既肥人轉身慢 跑得慢
唔係肥人做唔到 定係你未見識過？

咁緊係見識過，不過我諗你講果類應該係骨架大少肥，未稱得上肥人，喺我眼中稱得上肥人果啲真係未見過，如果你識好多呢類人恕我孤陋寡聞

鬥波無問題但要場上個個都知自己位置，踢緊咩戰術，唔係街場個種有位就比有位就爆算鳩數

香港大把 勸你唔好睇少肥仔
大把扭得比得射得跑得

唔出奇，好多人踢波都無諗concept,我concept都好差

人不可貌相

正常身型對陣點都唔會驚 最多都係跑
對肥仔先驚 肥仔可以係球場生存實有一兩道板斧

有冇人踢開5人7人
一踢11人會變傻仔

控好第一腳唔使調整就做到下一步已經夠踢球感呢家野唔係話肯練就有

點先做到摩迪果種踢法

踢開五人既只會踢五人
踢開十一人既乜場都踢到
五人既踢法意識體能同大場差太遠
五人既人落大場會變廢
大場既落五人只會更勁

自己覺得踢波最重要速度同體能
有以上兩樣野既
任何野都可以搵人教同學

要射入去

摩迪上身普通身型, 但下身好撚壯, 所以hold波同人撞都好穩

平時踢街場有個踢開大場既人間中黎踢 條友當個場係大草場咁 結果成日斬/推左個波出界

學界就係, 街場有時畀人猜到撚狗咁

咁佢應該唔係有技巧個類人

好想知點先做到唔洗望都知哂自己背後邊個位有對手

踢開細場既前鋒踢大場肯定成日越位

五人技術要求俾11人仲高 更需要first touch同one touch pass技巧

Good

街場有體能有速度都贏哂班煙剷啦
球感有人天生 但絕對可以練出黎

冇撚有錯
其實唔洗講十一人
有d踢五人踢到識飛
去踢七人都唔知踢乜鳩

七人冇越位同十一人有越位嘅玩法又唔同嘅 除咗中場會比較易適應

未拎波前已經周圍望, 卡域克都係呢類, 你可以睇下啲個人highlight

d老江湖呀叔猜到好撚勁

球感我覺得dick波真係有用
練返連續dick20下左右
再加返d西落波到
自然會熟個波點彈

你認為大場唔需要一腳波？
仲有大場需要既技術含量同體能絕對比五人強得多

呀叔有既係經驗
後生仔有既係體能
大家武器唔同

就咁行街帶波都練到好多野啦
點會練唔到球感

唔一定 睇條友本身意識係點
有時望住對面條後防想反越位幾過癮

係咁而搵個league要人既
要個跑得既都唔要個好扭架啦

街場勁個啲係踢到彈珠枱咁, 節奏超快, 就算有速度有體力都唔係咁易搶
到你攻個陣就會發現控遠少少個波已經收皮

5人攞波個下好唔同，5人唔係用far foot,用far foot另一隻腳，接波個時會搓去另一邊，一搓就去得好快

街場睇運啦，咩級數都有機會遇到

踢大場點會唔識呢啲技巧
大場好扭既人 去到細場只會更加扭得

睇完上幾頁 我就覺得高大轉身慢既後衛唔難應付 最煩係又快又敏捷又大份果類 呢d人10個有9個都打後 對付佢已經夠灰 睇住佢從後場推個波上到黎 扭自己隊幾件再輕輕鬆鬆射入埋真係灰哂

5人扭法去到大場好多時都係畀人鏟到打交收場

未必嘅 只可以話踢開5人嘅可以更識利用空間囉

講體能就一定十一人場啦
大場我都知會有一腳波 但五人波節奏比較快 而且空間相對細 要控好波本身都唔易
而且好多技術好嘅球星都話佢地嘅技術因為踢五人足球而有所得着

“In futsal, you see whether a player is really talented. In normal football you don’t necessarily identify talent as easily because it’s so much more physical. But with futsal, you notice the small details in quality, class and tactical understanding,” - Xavi

五人好多扭法去到大場跟本不必實制
扭得黎我不如跑多幾步好過

係咁搓波

咁沙維踢咩波
當年既巴塞又踢咩打法

5人比較講個人技術，11人講配合

之前比賽遇過個幾高大既肥仔 波底唔錯 冷靜靈活
但真係轉身慢 佢好鍾意係盲眼位標波 佢標得多數都標到 擔定個位佢就出矛招撞鳩我 開頭對住佢都踢得幾辛苦下

十一人場需要既不野係咁多個場既技術綜合體

身體對抗佔下風既話就跑多兩球迎波再轉身做配合或者扭佢

唔好比個post沉呀 ，復興香港足球由連登做起

好多都好撚醒 可能佢轉身真係慢 但佢唔會比機會你利用到佢呢樣弱點 佢會令你一面向對手龍門就見到佢成座山咁係前面 爆佢又食硬你身位 扭佢佢又由唔出腳由你扭 扭失埋仲無謂 除左交返後都冇咩好做

轉身慢就係過頭波出動既時候

無可能 香港波上唔到大枱
首先無錢
其次無場地
第三搵唔到食
第四香港逼小朋友讀書

exact7ly
同埋之後留意到佢好鍾意引球出擊同玩波 但佢踢中堅 個風格好挑釁性 於是同另外個隊友 一齊夾鳩佢
佢企得上所以前面好多空位

七人場 成座山咁既肥仔 仲諗住玩過頭波

佢就係用標波掩蓋轉身慢既缺點
有時d隊友唔生性 係後面搞得耐 我要等波就益左佢
好彩自己算比較快 有直位會爆鳩佢
但去到危險位佢都會辣腳
所以佢有波我會瘋狂拍鳩佢

隊友傳到就係 有時我跑完 後面仲on99搞緊個波

其實依家已經進步緊，我有時去唔硬地、草地球場都周不時見到好多細路練波，例如車路士個班，除左佢地仲有好多，明顯見到好多意識唔錯，技術幾好嘅，尤其是4至10歳個班，再加上足球愈早接觸愈好，細細個開始踢定型得好，進步快，不過大左就唔知

比賽嘅話唔係多數草地11人場㗎咩

香港多數7人場喎

成日都唔好彩遇著架坦克車 佢讓我成秒都冇所謂咁 一起步兩三步就追到上黎撞到我平衡唔到 都唔知咩構造

大左揾唔到食都係白搞

七人場，你明知mark你個個難搞，不如試下一下laid-back比隊友黎個謝拉特式遠射 反正七人中場前d已經抽得

只要你唔識死遇到咩人都同佢肉博你就贏

又啱

有時比人mark到燥就會開始多動作

呢個真

始終香港唔係國家size都冇咩機會改變到

一比賽就要預人會撞，會批踭

之前組過踢11人場
搵人好麻煩 成日都呢個果個唔得閒
開頭都full team
之後多數都拉雜成軍 踢完就走
完全冇隊形自己踢自己
都唔知踢緊乜鳩

講起我就扯火 我隊波成日要玩組織玩到上哂腦 禁區都要猜波 比極都比唔到一個人去做finish 我打開中場 自己打法好有射門慾 一見到有條路線空哂對住keeper就轟埋去 入波多數禁區外射入 但就成日因為咁都屌柒我 下下中龍咩大佬 唔好講我自己搵空位射 連搵個人交返個波去禁區頂比我都冇

我好易比人辣著 冇波佢貼少少我已經起定踭
比人惡意侵犯完 專心唔到踢波 係咁掛住掃番佢

我同你相反 我打前但好少射波

好易比人辣著+1 上場先比對面條友辣著左 係咁fake shot 又玩skill又後腳 之後全場波就冇哂mood靜係想踢柒佢

壞習慣，要改啦 ，蝕底嘅只有你

踢開朗拿甸奴式開心足球

呢d冇野既 硬淨d對住佢就唔敢玩咁多
我係好憎人late tackle 仲要冇乜禮貌

協調真係極重要

偽9號，真10號

改緊 近年好左好多喇 專心踢波
而家係比隊友辣著多

唔係唔比做skill 但唔好太串專登推個波埋人前面做囉 唔係既話好似尼馬咁做完rainbow比人圍就大家都唔開心

其實本身自己幾射得下
但隊波有個比我更射得
所以係咁搵佢黎傳

我雖然打後，但次次同人撞完都會講定sor先，再問有無事

咁咪好 有品
幾激烈既對抗之後 多數都同對方拍一拍
但梗有d冇乜禮貌掃完你就行左去

香港踢波文化都叫ok 多數都肯講sor 最多都係唔出聲 我好少遇到d踢完人再挑釁人既對手 係有次過完對條友都kick我後腳仲串我咁都跌

都唔知踢波踢到咁掃興為乜

助攻比入球更有成功感

其實後防對隊波真係好緊要 尤其中堅
中堅識冷靜用下波 分下波 其他人都踢得舒服d
呢排隊波正選d後防傷哂
搵左條友打中堅 頂佢勁騰雞 永唔識轉守為攻 成日鳩踢走個波 仲要唔遠打番落禁區頂
拎波永遠要紮哂馬個人硬哂咁踩住個波 之後急急腳傳走 唔會睇清楚隊友同對手d位置 再搭埋個右閘傳親都失咁濟 成日失波要落番黎幫 踢得好辛苦

我比較膚淺 鍾意怒轟破網果種感覺

多數都正正常常 但我成日都預到d痴線佬

呢樣真 比人係咁中出真係冇心機再踢 用波好當然好 唔識用波都唔好派膠 穩穩陣陣 已經幫左隊波好多

有一個穩陣既後衛就自然冇左果份人地一攻就覺得 唉仆街啦 既心情 可以放膽上去

實情係係咁派膠 兩個一齊出有加成
兩個鬥騰雞 地波又起碼搞三四腳 高波又冇意識斬
有時我見到空位 即走入去 個中堅踩住個波發夢 交番比龍門

眼見係雪糕筒黎 比人撚兩撚就失哂位
但同佢地都踢左一段時間 屌佢都冇謂

far foot 另一個好處係俾自已多d options
例如左翼攞波用右腳，人地一迫你只能向後傳，but用 far foot 你可以面向前埸，做多好多嘢。亦唔需要右腳控前再俾
當然你本身俾人緊迫就要用右腳回啦

當見到後面有d冧檔 我都唔好意思留係前面 會好主動走番落去防守 搶到又要帶番上去 體力好快下降

講返少少concept先，防守一定要有深度，永遠一個要食住人位，一個要波，唔好咁易比人對住last defender有一打一嘅機會，所以中場或者防中一定要塞返住中堅前面中間個位，講就易，但永遠好多中場自由失哂位係到賴中堅 ，就算你個中堅幾勁，係咁比人單對單都有機會比人過㗎大佬

認真 個中堅出醜其實個原因都係個中場冇幫佢補獲
眼見個中場少跑動回防 等人傳波比佢發板

巴打你打前可唔可以教下我 成隊波得兩個真真正正係打正前 佢兩個一唔係到就成日推我上去打 打到成個白痴仔咁 位都唔識走 唔知佢係盲定on9 睇到我完全唔識都要我打

又唔好話教 交流心得姐
其實我覺得你打前又好 打後又好
都係發揮番你本身既長處就得
唔會話因為推左你去打前就逼自己做自己唔擅長既野 你打開中場後上射波 變左打前 係企位上既轉變姐 比平時企深少少 但你應該都係習慣落番黎拎波 咁應該跑動上要多d

想攞波個時企人地兩個中堅中間，佢地是但一個mark你已經幫個翼拉走左d人

好似法比咁 佢係西班牙果陣都係打假9
但佢都唔會點固定係禁區 反而係咁彈出彈入
其他隊友殺上黎 佢又走番落去 互相換位
睇落會少左掂波 多左走位
主要都係睇你d隊友點配合你

我鍾意挨邊拎波多 有安全感d

成日叫我入攝 搵位走入去 cut入去 但我冇咁既意識 變左成日落到中場位拎波再比人 前面就冇人走位 死哂火 唔識點樣先為之"搵位cut入去" 我靜係知跑去邊都比人mark住

都得 咁個翼可以同你交叉走位𠻹

我隊波冇人打翼 7人場打3後2中1前 兩邊上黎永遠都係閘或者中場拉邊上黎

有無諗過扮回後拎波再突然轉身衝前？

7人閘咪即係翼

搵位cut入去要睇時機架喎
中後場橫傳緊 cut入去把鬼咩
你覺得隊友下一刻會比到你 係果刻走定
佢唔比佢既事 但你做左你要做既野就得
比人mark住好正常 多d突然加速轉身fake下佢

有d翼唔識防守 條邊會變放題

我平時踢得好實際 簡簡單單 最勁都係比直線果下好通透 刷好多助攻 唔識做 假身 突然轉身就過呢d野

呢招成日用 但有d對手熟我既會搵多個夾同包抄
唔係下下得

經常啦 就完冇氣仲大獲 一個反擊3打1

好鍾意係邊線d細位同隊友做短傳配合

即係玩鳩個中堅

將簡單用到最極致就唔簡單
最鍾意同踢簡單波既人一隊 好舒服

接波應該用手
你嗰個係控波

體能嚟講
踢開五人場真係唔會踢到十一人場
就講衝刺距離都已經長過五人場好多
十一人場雖然衝得冇五人場咁多
但下下要衝多咁長距離
體能真係會直線下降

講起keeper接波，手法好重要 ，一係就好好似你咁食反應

踢街場最驚遇到唔識死嘅人
就算第二朝唔駛返工
撞親扭親都好長手尾啦

講多樣，我一見到閘企到同中堅平排咁就會叫佢地打前d走上d，我知佢地想幫波但企咁後會拉埋對手過黎，令到後場更加少位比波，令到成隊波更加難攻

五人辛苦過11人

咁你叫個閘走去邊度

其實冇話一定用far foot
有幾多人係雙槍？
第一要睇有冇對手or對手位置
第二睇你下一步想做乜

講真業餘做gym不切實際
要你本身鍾意又要keep到
講返落到場你細粒咪細粒
冇理由要將和子變做豬腦
身體唔夠人對抗就諗下其他方法
好簡單出黎timing迎波同點控個波已經有排講

點練協調？跳繩得唔得？
好耐無踢波，而加帶波感覺好怪唔協調

原來前面有講sor
自

其實你拎波想做啲乜？
你連想點都唔知梗係啦
另外唔駛理咩far唔farfoot

屌曬英超西甲嗰班職業足球員

成班keyboard fighter

完全明你講咩
最好上到半場咁上下
但眼見好多發夢企係後面 唔識拉位
結果後面d位死哂 人地好易撲
有人叫佢企上d 佢仲要話 我驚上左去落唔切黎

睇下係邊種喎
我講果d係人地硬淨佢唔會驚 照擔位角力好熱血果d
係咪都鳩衝埋黎出腳果d叫唔識踢波叫on9

咁你都啱 技術好真係可以cover到意識不足嘅

大場意識行先

好似麥基個啲有英超速度 得港乙技術就死得啦

呢兩樣因為細個俾人撞得多，依家已經掌握到個skill ，加上自己唔怕對抗，所以冇乜特別輸蝕
見人想拍我即刻迎波one touch, 佢再標嘅即刻走位接波再向前推，對住啲坦克見佢左邊拍埋黎即刻轉右，永遠攞背脊（得）住
唔係好坦克果啲多數低啲重心hold一下個波，唔俾佢撞到我失重心先，穩穩定定hold住個波睇佢係咩料先再make decision

如果係我掉界外球（個波走得唔遠可以好快執完波然後掉嘅時候），隊友多數好輕鬆攞到，踢得舒服，因為啲人一見有死球就（叉）腰散步抹汗唔mark人，呢啲timing 一定要利用

推啊

關於攻守嘅基本concept可以睇哩篇

學到野

本身屎波屎體能(踢7場10分鐘就換) 但朋友屌得多所以識少少位置
聽咁多巴打講完決定去練多D基本功先

係基本功好重要，例如最基本嘅的波，再深入少少就例如你控波個一下最好唔係控定完企係到，係順勢推埋落波

以前都有睇左岸沉思
仲有篇講防守概念都幾好

呢兩個都好啱新手學習基本意識

成人可以去邊練基本功

中場勁的隊，點都會勁，好似以前華倫西亞，拉科

冇記錯facebook好似有個收費嘅足球班page
有港超球員教導

唔洗錢嘅話就睇下邊啲業餘球隊會有波練 試下join佢地

好貴 .. 有冇平啲

基本功可以自己練 不過其實12歲左右已經定型，成人難有咩大嘅進步，不過如果有心練，每日用3-4個鐘頭去練都進步到

打反擊人地俾直線都要far foot調整？
成個反擊俾你打慢晒

細個冇咩踢 大個同fd 踢league 先知差距大

依家只係講緊concept,足球場上千變萬化 ，如果你判斷個下唔用far foot仲快仲好，推得更順，咁咪用另一隻腳

未係，識波嘅人一定知足球係無永遠岩嘅野

咩位都好，furst touch 最重要

其實最緊要點利用空間 技術越好嘅球員越多空間利用

個波去右邊右腳拎,個波去左邊左腳拎,就算隊友俾錯腳都要調個身去用far foot拎
其實我唔太明要點調節身體,咁樣拎唔係已經最舒服去拎個波咩

不過我唔識波

識波一早去咗教波啦 洗係度9up

我覺得最重要成team人有意識走位
無意識亂走亂標 或者行行企企你幾好波都無用
其次唔好以為自己勁/係大佬就係咁屌人
我認為足球團隊運動 係要互相鼓勵唔係互鬧
上面兩樣係帶起成team人嘅重點 球技都好其次

即係例如你係右邊，隊友比後左你，你可以用左腳去拎，不過我就會退後一兩步用右腳順勢推埋

我嘅意願就係教波，不過依家18都未夠，點教人呀

右邊同左邊係指球場,唔係指個波係身體邊一邊?

咁識波都未必要教嘅

巴打應該落場好勁揪

係 ，指球場，你有睇波就會發現世界級球員都係用farfoot

12歲好廢 仲係打閘跟波跑

中學都係好廢 成日比人笑屎波
差隊永遠係最後比人簡個個

中學就畢業個時開始睇全盛巴塞
跟著唔想比人笑發憤去練
波底同埋球商突然爆發

呢家廿頭未到幾已經同乙組個班踢到下 唔會比人女女女
不過佢地體力身位好好就真，同埋雖然波底唔及佢地，但係我覺得最重要係踢波真係要有腦

左腳踢左中堅 右腳睇右中堅個原理大概都係咁

我唔勁 依家仲摸索緊，我啲concept全部都係我阿sir教，佢就教港隊

大局觀7成天份 3成後天

同過5人港隊踢，剩係食左我位，已經唔駛挽

一隻閘上 另一隻閘就唔可以過半場

好浪費時間...當球場右邊,個波係左邊腳黎緊,咁可以用左腳內側拖去前面,到時左右腳都可以拎
至於有人迫呢方面更加唔洗話,控波控離敵人,用另一邊腳去保護個波咁,所以我唔太覺得呢個係concept...
足球不嬲最重要係空間同時間,夾硬就番去移位既話,不如直接用另一隻腳控番再決定先最快...

假設你主右腳
如果人地右邊俾直線但唔係太夠直俾你前追好似上圖咁
你用右腳腳外控前係米就第一步就推前/射得
你夾硬後移左腳控係米慢左一至半步
係果到已經夠人地後衛轉身俾壓力你

最好就雙槍啦 我依家都練緊，因為可以推大位

張圖好難明

所以我咪話要睇情況

反而好想問下頭除點練
我發覺成日第一時間諗係用個身/腳玩個波
而唔會諗第一時間用頭控/頂

平時練波我用個頭但係又ok 批頂鑿波都得
一落場就冇哂不過

你福圖咁樣我就會用右腳搓前，即刻射得

唔係話岩定錯
不過冇乜需要強調咩far foot
上面巴打講得岩
睇送食飯
不過睇得出你想教波
努力

大路都係右腳一攞就射
靚d仲可以即刻chok遠柱網仔
但點解要用左腳 我就唔明呢點

無話一定嘅 ，不過如果你試下有得用far foot情況下用另一隻腳，同用far foot嘅分別，你會發現世界不一樣

樓主 打邊用far foot會唔會搞到慣性用死一隻腳踢波？ 想問下 本身冇咩留意呢樣野

咁咩叫永遠

我講緊有得用far foot嘅情況下

左邊球場用左腳,右邊球場用右腳因為有半個身去保護個波,另一邊係底線所以基本上無人,咁你控球在腳的確係有佢好處
但人地傳波俾你,用最近既腳去拎波係基本功,咁當然你可能要做假動作,腳搭一步,呃左人再用另一隻腳去控就呢d另計

下次講得清楚啲 好易令人誤會

你睇下皇馬反擊，我諗你睇完應該知我講乜

咁當個華倫西亞突然上前，接應邊線傳波，佢用右腳可以即刻出波，用左腳要控多腳，你認為邊樣好d？

照你講，佢左腳係近d㗎喎，咁有無諗過點解佢底線傳中會用右腳？

首先,個邊線傳波點傳,個波傳去個位係邊度?有無敵方球員埋黎......等
不過就咁睇純粹都知個波傳去左邊既,如果佢係禁區有人迫埋黎,用右腳腳外側即射,如果單刀可以控落黎就睇下點樣控咁,個龍門係邊到等,
例如上年皇馬作客馬拉加,c朗係左邊用右腳腳外側一推推過個龍咁
又例如法國對荷蘭個球,基奧特1 2俾番基士文,基士文如果用右腳去推唔會偷到個半步過左過後衛
其實都係個句,時間同空間

原來你講華倫西亞
其實點樣邊線傳,個波係點樣俾,佢拎個去到咩位置,不過我咁講啦,個波照你咁講向緊前,跑埋去其實到最後係右腳會近個左腳拎

咁當然哩d係個別情況啦，但係以理論上黎講，far foot會有更有效

講咩都假 最緊要抬高頭同用腦踢

巴打，踢波進攻係向前㗎喎 ，你攻唔到先回後啫，回後都係俾far foot 好d，萬一人地迫後，接應你回後個個可以即刻轉邊

咁我都話,用far foot控係因為你推波個陣有半邊身體去保護個波,另一邊通常比較少敵人,但個波係你邊一邊,通常係用番近d既腳去減少浪費時間

係，抬高頭講就易，但好多人都未做到

仲有shoulder check,
反而far foot呢個情況唔同都會唔一樣,所以我唔太覺得係concept
同埋踢波唔浪費時間同利用空間先最重要

唔知你講緊咩情況啦，大場同細場唔同，而且我係講緊你傾身個陣

向前,但個波係邊?去緊邊線?去緊禁區單刀?
有無人埋黎,邊到埋黎?好多野都會影響你用咩腳拎

咁啦，為左令巴打們明白d，睇下哩篇野

傾身既話又無人埋黎,有人衝埋黎可能會用左腳偷佢半步過埋,又可能用右腳拎波去保住控球權
但你話走到底既,咁當然直接右腳出波

善用督波

打開大場。好易睇得出邊D踢開五人七人。 通常死扭唔走位 同成日越位

個場咁大 交波走位先重要

即刻本身你有技術，不過落場唔敢做

當然要睇下人地點mark你啦，但如果你打右中堅，人地無迫你，你側身企，keeper傳比你，你用左腳個波係面向返keeper，你用右，就面向前

唔知咁解釋到far foot嘅concept 未

其實佢轉身個下係需要知道附近無敵人,有敵人佢未必會咁做,老實講,呢個真係睇情況

應該係預判落點問題

#20就應該你所講既far foot控,但#22係唔會特登就晒成個人去用左腳拎

咁講concept當然要係無對手阻礙情況下講啦 ，當有對手情況下就係再深入d嘅嘢，要考慮埋戰術個d

其實講得打中堅,人地無迫你,個波傳向右中堅,個波都會碌向右中堅隻右腳,咁呢d好正常...

巴打唔係拋個字出黎就得既
講咁耐都唔知你個far foot講緊乜
唔通左腳打唔到右閘咩
你條片你睇迪馬係右邊咪又係用左腳

因為咁樣係可以open look
咁當然有人迫就可能要左腳即刻彈走個波,不過你講far foot呢d係好正常情況下先啱,但好多時打陣地戰人地迫埋黎都係用近d隻腳拎,保持控球在腳

我所講嘅就位，係例如左翼比人mark死，佢回返去禁區頂，比左腳位，咁哩個時候右邊有人後上，個中埸就會就一下，用右腳一下打比右翼，因為你用右腳嘅角度會比用左腳嘅角度多好多，哩個就係所有謂嘅create the angle

下面create the angle 個到唔知你明far foot concept未

呢個我明,只不過係有時間同空間先可以咁
我自己都已經練左左腳推波,係一早明白呢樣野,但我更明白多一隻腳係會更加節省時間去修正個波

不過自問球技一般

好似幅圖咁，1比左2嘅左腳，2諗住比3，咁2就會就一下身用右腳傳比3，個角度大左，選擇亦多左

一定會進步嘅

我一早明,open look嘛

上面有位巴打仲未明 唔知咁明未

明明我開post係想大家一齊講下足球觀念，等我學下野，但變到好似我一味答人咁

原來呢D叫far foot 巴打你有料

1傳比2個時，2隻右腳會遠個佢左腳，所以咪叫far foot囉

咁你個far foot主要係for d乜

咪create the angle 囉，自己創造空間出黎增加進攻方法

我做中堅好 會睇對方主力係邊個 進攻方法(幾多打前 高波 直線 快翼) 再自己調整同提場

嗱，你諗下，你個個位用左腳，交波出去個位會窄d，比直線都係比返左邊，就算射波你射個位亦窄d，但你用右腳，你可以打直線比右翼或者右閘，打返比左翼又得，自己射個位又大d

如果隊員實力不均
情願排不平衡嘅陣式 如單邊翼

點樣一路帶波一路跑
俾人話跑得快但係一跑得快啲就推到個波無雷公咁遠

我都會 ，頭3次遇對面前鋒，會睇左右腳定雙槍 ，我都努力變緊雙槍將

唔好亂標波

呢個我諗過寧願贏一路好定2邊55波，我個人喜好就平均d好，一邊崩哂只會加重另一邊嘅負擔

咁你點解釋逆足左腳踢右邊

練下帶波，練到每一下推嘅力差唔多同距離差唔多，一開始慢d，之後愈黎愈快，如果做到跑每一步都有掂粒波咁就好勁，好似美斯咁

迪馬利亞？洛賓個d？你要諗下去到世界水平，每個球員嘅逆足都唔會差 ，而且逆足可以推大位，都係創造空間嘅方法，再加上迪馬利亞有招rabona,效果同右腳出無分別

有佢地咁嘅技術，已經補足哂

唔係世界級唔可以踢逆足
華撚西亞右腳梗係右腳控即刻出啦

無話一定唔得 ，不過你另一隻腳最好唔係生蟲囉

二五

無可否認，你依家係top3前鋒嘅

關於走位，可以睇下呢條

我都好想好似siu ma 咁勁呀

又抽

接長傳有咩技巧
成日波皮都掂唔到
or 彈落人地中堅到

控高波？一係用腳內側一係腳面，搵個朋友互相斬波，練下預判落點，都係練出黎

兩閘壓上 兩個後防拉邊 中場落去好深 無限分邊就有空位

呢個其實basic嘢，但其實好多人都未做到

不過對住我，你應該好難搵食

巴打你未明呀
我意思係far唔far foot冇問題
係
1. 拎波先點走位點turn
2. 下一步預謀
3. 點控/控去邊
唔係拋個far foot create angel就得

一點半即係兩點

畀人埋身掂一掂
唔郁 唔搶 擺個無奈樣 = 我哋波

我都係57kg咗右，真係唔夠硬同人搶點，高空波

有做開gym,增咗2kg肌肉但又係唔想冇咗靈活優勢

增得個少少就話冇靈活優勢 咁職業球員咪個個都好鈍
連美斯都有170 72kg啦

攻勢完咗就即刻返嚟守啦屌你老母

乜撚嘢仰天長嘯 以為自己好型 屌撚晒你班仆街冚家鏟呀

解釋左關far foot事？

仲有班撚屌五分鐘綁一次鞋帶
屌你老母綁兩個結識唔撚識呀

你一個人綁鞋帶 全世界停鳩晒等你一個
屌你老母

咁踢英超都唔係隊隊做到

基本上你純粹踢下波,做下GYM都唔會大隻到阻住自己...你要變大隻係好難既事
btw,練左右腳練的波,每隻腳可以的百幾二百下基本上每隻腳都有一定控球能力

其實你想問乜 Fat foot 有乜好？ 你諗下，1傳比2，2個位用左腳，交波出去個位會窄d，比直線都係比返左邊，就算射波你射個位亦窄d，但你用右腳，你可以打直線比右翼或者右閘，打返比左翼又得，自己射個位又大d

講起的波，有2種，一種係粒波會轉，一種就比較freestyle,唔會轉得比較明顯，練的波可以好似條片咁練 ，我一開始都係咁練，由一年前的4，5下進步到依家最多試過200幾

的波會轉同唔轉都係的個波位置唔同姐
的波會轉都係後旋姐

Yes

順帶一問 如果打3中堅又應該點做

3中堅，應該要有個中堅要做到波作用用拉落黎個中場相似，不過我都唔係幾清楚3中堅 ，因為好難踢，中堅個人能力需求高，意大利上年歐國杯係3中堅既教學

我唔知你幾高，不過我170果陣已經可以拉框，個人向上嘅彈跳力比較好，雖然我細粒，但我同人爭頂係唔會俾佢頂得咁輕鬆，會瘋狂攝佢位，隻手俾少少pressure, 再跳到勁高個身向前彎，等佢頂波俾隊友都冇咁易
雖然你話好似好狗，但屌你啲高佬咪又係屈高再攞雙手壓住你

想要靈活，增完肌重咗就要再花多啲時間練footwork

睇黎都要每日抽多d時間練波，球感

其實你落街場跟隊，都大概等兩三隊啦，中間一路的波or向牆踢練球感，收放自如嘅力度，隨時jot住嘅落場意識，左右腳one touch，左腳控右腳俾右腳控左腳俾，拋高個波練控高波/頭搥/心口控波/大脾控波/腳內側控高波
每次等跟隊，啲fd休息緊自己就練，再唔係早啲到球場練一陣先再等埋fd跟隊，已經幫到好多

教你一種練法 ，搵個朋友1.5米距離左右one touch互傳，愈快愈好，你鐘意可以一左一右，如果一分鐘做到100下左右，已經合格，你會發現你隻腳靈活好多

原來已經有巴打講左

當初俾人操到仆街冇波可以鬥，練basic野練足10堂不過依家諗返係
個人嚟講我覺得喺一米左右，然後左腳控右腳俾/右腳控左腳俾仲難過one touch

踢7人硬地league無越位
對手啲前鋒好鐘意企自己底線
有時又會彈返出黎攞波
防守可以點拆

7人踢得勁真係好賞心悦目
唔洗靠個人突破
啲pass and run 好好睇
真係整體既足球
自己想做 但奈何要成team人一齊識走位識企位
如果唔係根本無氣做

聽日我可能會講下越位或者唔同陣式 ，又或者巴打們有乜想了解多d

我想聽陣式

ching你點解識貢多野

企到去底缐？ 你確定 ，我只可以講你一定要企得前過佢，如果佢底線，你大概啱啱好大禁區左右啦，一定要企中間d遮線，周不時向後望睇佢有無走位，捕位捕前少少，因為佢一隊友大力d已經出界

一來踢區隊有學過下啦，二來學校教練有料，我好多野都係聽佢講，個阿sir勁到亞洲a級教練之餘仲教到港隊 ，不過女子

U幾就唔講啦 驚自爆

三七仔

有時間可能會講433先，接觸最多

講433之前，講下足球上三角形嘅重要性先，無論乜陣式，係埸上都應該形成由三個人組成嘅唔同嘅三角形，而4個人會組成一個菱形，即2個三角形，三個人猜波可以hold到一個對手，4個人hold2個，世界級另計，正常黎緊三個人順時針或逆時針用far foot傳波，一個對手永遠都搶唔到，依家講concept,唔計失手、技術問題住
詳細睇下條片 ：

臨瞓前十連推

推

開學冇人了

屯門撚有無新手團r波踢？
利申超廢 無踢好耐 易傷

有沒波一齊玩下

屯門撚，想r波踢，冇踢好耐+1

+1

係呀 地波既話都仲有機會遮線block倒
但放過頭既真係唔知點防
佢企邊位既底線 keeper又出唔倒 我又無理由跟佢去底線 唔知點搞

小弟 178cm 60kg 打翼 20歲
左右腳射波都ok
控球真心嘛嘛 的波3，4下，有時推大步左
速度快 勤回防 算識走位
波底好弱，有無辦法變勁？

唔洗跟哂落去 預番多少個位你追得番就得
中前場隊友比多d壓力佢地中後場
唔會咁易斬到過頭比佢
佢on99冇波到自然會走番落去
利申：自己有隊後場隊友唔興斬波

講得好!

淨係一樣野 打咩位都係
現位 攞波
無人迫—轉身
有人迫—回傳

咁咪練控球囉
的波 出街帶住個波
係屋企都搓住個波走
知自己弱點都唔識改善

打龍有咩要嗌住後防?
成日剩係識嗌有鬼

留意後防有無錯對防守
走位有無錯 人地會點攻都要叫
龍門係最後一人 睇野一定要清楚
球賽閱讀能力要高
自己攞波定後防攞波 或者漏波都要叫得清楚

Youtube